# Card

* [RFID晶片可能洩漏個資?!](https://www.informationsecurity.com.tw/article/article_detail.aspx?aid=6165)
* [RFID 相關應用與安全機制簡介](http://faculty.stust.edu.tw/~cwycwy/951/N9590014.pdf)
    * 奚正德 1、張克章 2 1. 長庚大學電機研究所博士生 2. 長庚大學企業管理研究所教授 
* [晶片卡 可防側錄](https://news.ltn.com.tw/news/society/paper/943538)

〔記者李靚慧／台北報導〕針對郵局ATM插卡匣被動手腳，是否有可能遭側錄，進而被盜刷？財金資訊公司指出，台灣自從2003年全面換發晶片金融卡，並停止使用磁條金融卡後，就已經沒有「側錄」的問題，台灣也幾乎未再發生盜刷盜領事件。主要是因晶片無法被複製，任何人想要侵入晶片，其中電路就會毀損，且提款還需搭配密碼，安全性可以確保。

...

麻少華指出，過去發生磁條遭側錄事件，歹徒的目的都是為了重製卡片，而非單純取得卡號上網消費。台灣因為全面晶片化，正常刷卡程序都是讀取晶片資料，除非持卡人出國差旅，當地沒實施晶片化，才會刷磁條交易。因此，如果銀行在進行信用卡交易時，發現明明可刷晶片卡卻不刷，反而去刷磁條，就會主動了解是否有盜刷的情形。

## 參考文獻

* 複製卡片 https://github.com/Proxmark/proxmark3
* [一卡通(M1卡)破解過程記錄——準備篇](https://zh-hant.hotbak.net/key/%E4%B8%80%E5%8D%A1%E9%80%9AM1%E5%8D%A1%E7%A0%B4%E8%A7%A3%E9%81%8E%E7%A8%8B%E8%A8%98%E9%8C%84%E6%BA%96%E5%82%99%E7%AF%87%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A6%82%E9%80%86%E6%97%85.html)
